\documentclass[a4paper,10pt,final]{scrartcl}

\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[left]{eurosym}
\RequirePackage{graphicx}
\usepackage{multirow}
\usepackage{longtable}
\usepackage{lmodern}        % Pour avoir de bonnes polices en pdf
\usepackage{graphicx}       % Indispensable pour les figures
\usepackage{epstopdf}       % Utile pour les figures, résout une erreur
\usepackage{amsmath}        % Environnement pour les maths, permet du mettre du texte dans les équations
\usepackage{mathtools, bm}  % Typographie pour les ensembles communs
\usepackage{amssymb, bm}    % Typographie pour les ensembles communs
\usepackage{amsmath}

\setlength{\textwidth}{16cm}
\setlength{\textheight}{23cm}
\setlength{\oddsidemargin}{0cm}

\setlength\parindent{0pt}%Festlegen des Absatzeinzuges

%opening
\title{\textbf{TRANSCRIPT OF RECORDS}\\[0.5em]
Record of study and examination results in the \diploma
}
% \subtitle{foo}
\author{}

\newcommand{\sectionseparator}{\[ \star \quad \star \quad \star \]}
\newcounter{firstyear}
\setcounter{firstyear}{2014}

%%%%%%%%%%%%%% End of Configuration -- Naja, fast...

\newcommand{\mc}[3]{\multicolumn{#1}{#2}{#3}}
\newcommand{\mr}[3]{\multirow{#1}{#2}{#3}}

%%%%%%%% Makros von Roland
\def\instead#1#2{\hbox to 0pt{#2\hss}\phantom{#1}}
\newbox\insteadboxi
\newbox\insteadboxii
\newbox\insteadboxiii
\newbox\insteadboxiv
\newbox\insteadboxv
%%%%%%%%%

%%%%%%% Vars
